［檢討運動：醫好政治潔癖］我哋必須承認暴動

咪屌住，文長，紅字重點。

藍絲最常附上一張我哋有武器嘅相，留言：「又話和平？手無寸鐵？支鐵通咩嚟？」事實上，我哋冇辦法、亦唔再需要反駁佢哋，因為我哋事實上武裝升級咗，確實有手足揸鐵通。

我哋要確立嘅係：冇正當性嘅武力，先係暴力。例如警察、鄉黑。至於我哋以武制暴，係正義、必須而合理嘅反擊。

不要說：「沒有暴動，只有暴政。」
試着說：「因為暴政，所以暴動。」
當然，可以唔用暴動呢個字，血戰都得。

藍絲最叻選擇性失明，唔睇政策，就屌我哋暴力。所以我哋更加要俾返個，本來係好清晰嘅因果關係出嚟，justify我哋嘅行為；加入成為口號，更加希望迫使政府除咗譴責暴力之外，一定要回應我哋呢種暴力嘅源頭——暴政；藍黃一齊回到根本，探討返亂源，確保運動唔會失焦，同so called理性，that’s our play。

（其實對方「保家衛族」劇本一早已經做緊呢個動作，藍絲都同意，只要你動機正確，做乜都得。）

希望大家明白，「沒有暴動，只有暴政」事實上都係一種「軟割蓆」，令勇武手足綁手綁腳，講到底大家都係反對暴力。大家話同意學黃背心、學凜冬烈火，咁可唔可以丟雞尾酒？塗鴉牆、車？圍毆警察？（沙田一役，和理非話好治癒）。到時大家點樣稱呼呢個行為，而唔使用「暴動」詞語？

相信大家已經睇到，「不割蓆、不分化」只係一個講求互信（甚至強制盲信）嘅信條，宣稱大家只要為運動好，即使理解而唔同意，都唔可以反對。係權宜之計，捆綁和理非同勇武，唔係真正上概念共通。但同時係一個分裂危機，因為大家仲有人舉着「我們不是暴動」的旗號，仲有人想為自己喺運動裏面嘅角色，保留光環。

我主要想講，用咩字眼冇所謂，但個concept係必須被確立，我哋先有得前進。

文宣手足們，最近好努力整合黑材料，非常有效，請繼續做。但我覺得上述呢一點都值得宣傳。

請大家入嚟睇一睇，討論下

有關遊行叫嘅口號

三毛一定係有，但唔係個個都係。
有手足持不同意見，比人話分化，已經係「不割蓆、不分化」原則嘅缺口。

推

你知唔知自己講乜撚呀
譁眾取寵 就收皮啦

負評巴打可唔可以講下點解？

屌！佢地成日都係想出老解組，咪搵借口俾佢出。同佢攬炒囉！驚咩？

你知唔知我講乜呀？
唔同意就駁，駁唔到就收皮啦

我都想俾人駁倒，
咁你首先睇咗篇文先啦

唔係暴動 係警民衝突
就算係依家同暴動都仲有好大距離
極懷疑你呢篇野嘅用心
再講暴動同民眾運動係完全兩回事嚟

認同

我就係咁諗。冇驚過，就係話唔好再保留光環，係唔係暴動，根本就冇所謂

on9少陣
自己承認暴動？？？根本就沒有暴動

針對無辜市民o既先算暴動
例子：67暴動，元朗白衫襲擊

我重申，唔止字眼問題，主要係概念問題。
用「衝突」都可以，但一定要和理非擘大眼睇清楚。

你要承認暴動，下次示威時，咁你自己重傷個一人，出汽油蛋，或搶劫先啦。
屌你老味，唔知喺咪三毛嚟，咪撚推。

因為暴政，所以暴動

其實唔洗理啲藍屍點睇 因為依家支持得既都唔會俾你少少嘢影響到

六七暴動係放炸彈無差別殺人

我地就算拎鐵通都好，有幾多個敢上前打啲狗

就算上前，有幾多個真係傷到啲狗

只能講呢一刻仲未算係暴動level

因為暴政，所以暴動

即係叫我地自已認係暴動？

「因為暴政，所以暴動。」... 我 buy！

完 全 因 為 政府一直 漠 視 任何訴求！！！

蠢

垃圾 咁潔癖 我怕且你講完粗口都會打冷震

我屌你老母，你知唔知5大訴求係咩呀?

負皮，BLOCKED，上一頁。

此貼完

我想問，如果有任何一次，見到建制派議員喺遊行之中，有人打咗佢，你係咪同佢切割？

我淨係預見到，大家會歡呼治癒。

On9乎？藍絲只要送你一句：「咁你而家即係認你自己暴動？咁得啦，俾警察打死都抵你！」咁樣有意思咩

條友一定鬼嚟，你唔好叫做人啦，屌你老母，叫仆街啦，想陷人於不義

咪撚低能啦
無放火無破壞商店 算咩暴動呀
知唔知暴動要坐幾多年呀
人地都未話暴動 自己比機會人地口舌
On9?

我就係同你講緊概念 知唔知咩係暴動 知唔知點解612之後咁多人要求收回暴動定性
我唔知你係五毛定真係唔識 如果你係五毛嘅話你就死撚開啦
如果你係唔識嘅下次上網睇下呢啲字眼係咩意思先講

你都傻既 人話暴動你就仲要跟人agenda話暴動
你知唔知暴動係點解先
點睇都唔似暴動啦
你自己就揹上身話係暴動
你打一大篇文講埋晒啲廢話
吹暴動風令到社會覺得真係暴動
仲會令到一班比人拉左既兄弟面臨更嚴重既威脅
我真係屌你老母死臭西

居心叵測 完全封鎖

睇返winter fire
當中既示威者到有日都係徹底提升武力
甚至暴力
所以都係時候令提升武力呢件事得到正當性
就係比對方迫出黎
按返鳥烏克蘭個case
就係政權唔回應
所以要令全世界知用雞尾酒都係無可厚非

暴你老母動

我屌你老母臭系呀，出嚟啦，你老母

OK我摺埋，對唔住各位手足。
睇得唔夠通透，唔係一個好建議。

我屌你老母，你知唔知5大訴求係咩呀?

負皮，BLOCKED，上一頁。

此帖完

又係呢D 兩個字既USER NAME 分化PO

之前已經有好多差唔多名 扮晒理性 有道理出黎分化

請BLOCK

不過唔應該係用暴動
而係宣傳提升武力都係被動同被迫

其實你成個論述係冇咩問題 問題係你不斷咁重複要承認暴動
知唔知呢個時候承認暴動 對啲俾人拘捕咗嘅手足有幾危險 除非你做到好似太陽花學運咁 如果唔係盞啲手足付上嚴重後果

負皮，上一頁

傻撚咗
當年掟咗成千個土製炸彈死咗50人先叫暴動

你清唔清楚暴動嘅定義係咩
工聯會果時真係叫六七暴動
我哋今時今日香港發生嘅事係一種公民抗命
你分唔分到個分別係咩
連警方都唔敢貿貿然將示威活動定性為暴動
自己無知係你自己嘅事
唔好諗住拖埋大家落水

五大訴求
其中一樣撒回暴動定性
然後你而家同我地講要承認暴動? 你弱智定ON9

暴動? 不如話內戰啦,

呢個唔係政唔政治潔癖問題，而係根本無暴動發生過。

你睇你長篇大論都講到唔清唔楚，點樣同群眾解釋啲咁複雜既野呀，同埋係逆權運動，暴咩動

我唔係三毛，請起我底睇睇。
抱歉今次俾咗一個唔好嘅建議，我會反省。
只係想運動更好，但我行錯方向。
唔會再回覆了，都想大家唔好推po，阻住熱門post。

重新：非常抱歉

唔好再回！由佢沉

呢個係中文水平問題以暴制暴同以武制暴講出黎都好大分別

傻閪先會話自己係暴動
自己check下要坐幾多年 再諗下咁樣叫會唔會有咁多人出黎

字眼係暴動的確有問題，畀人口實，落入人哋圈套。
係我冇諗清楚，我係錯嘅，應該用返衝突/光復。

非常抱歉各位手足。

Riot
an occasion when a large number of people behave in a noisy, violent, and uncontrolled way in public, often as a protest

Source: Cambridge Dictionary
要認暴動既話首先示威者要完全失控
見人就打 ，見野就折見野就偷

鬼佬全民燃燒彈都係遊行示威
暴你老母

你覺得自己暴動就死去差館自首
唔好害人

你望下67暴動人地做緊乜先啦

相比起人地

依家我地小學雞玩毛毛咋點比啊

魚革個陣都未追得上啦

未做就認

威啲咩？

我見到「因為暴政，所以暴動」已經無睇落去
伸塊面比人打？

負皮，BLOCKED，上一頁。

此貼完

通常定性一個運動係完曬之後先會
輸左叫暴動

贏左叫革命

照顧下拉左嘅手足，承認左暴動就任人砌，雖然而家都係，你唔燒車軑，唔扑廚窗都認係暴動，外國唔知以為香港人已經變晒黃背心

6月以黎 得一場接近暴動就係721白衣人無差別見人就打，見車就打

武力上升級都仲係警民衝突only，連政府依家都唔再敢亂用暴動兩個字就知，距離暴動仲係好遠

你成篇野都唔成立, 而最on9係句口號

因為你未見過真正嘅暴動
香港嘅程度遠遠未達到暴動
你自己睇吓67暴動新聞先
平民警方死傷不少，商鋪打砸搶

唔好以為打得大遍文章就有道理
你根本唔了解咩程度先係暴動

革命、起義唔係暴動，暴動帶貶義，唔好做on9嘢陷自己於不義

一毛都拎唔到阿 返去訓啦柒頭

你咪撚on9喇
暴力=暴動你都痴撚線

樓主仲好意思問點解咁多負皮

做乜撚野自己認暴動 當呢個垃圾政府已經縮 連612都話「冇」定性既時候 你自己挖個洞比自己踩
你都唔撚明沒有暴動 只有暴政呢句點解

屌你仲記唔記得梁烈士以死相諫 個5大訴求係咩啊
其中一個係撤銷暴動定性啊屌

明白巴打講咩
但最大問題係 暴動兩隻字係極眨義 亦有法律立場 唔可以亂用 正如isis唔會自稱發動「terrorist attack」 而係 聖戰

因為你反緊5大訴求呀on9仔

Up乜9

又要自我檢討 自我懷疑

我覺得樓主唔係三毛 係真on9
大大個以武制暴唔用走去用暴動

唔好on9啦
汽油彈都未出
咁都叫暴動？
你睇下外國先啦

暴動係歷史上係負面評價，勝者全取，日後史冊上只會有港獨人士暴動，警鎮壓保安寧

睇完樓主篇文打咗幾個震

暴你老母動，暴動罪坐幾年你知唔知呀？
一認左，和理非連岀黎都可以俾狗用暴動罪拉去坐10年呀。風向狗！

721白衫狗咪暴動

咁嘅level叫暴動簡直抬舉咗示威者

你就醫好政治潔癖
警政黑擺撚到明合作，佢地都話無。擺明老屈人衝擊然後開槍放彈打人，都唔認。

依家認乜撚野暴動。係拎撚住都唔好認！認左會點？聽日各大報章就岀現暴動暴徒mob riot rioter 嘅字眼。以後佢屈你都唔洗，因為你認撚左

屌你老母臭閪邊忽暴動

暴動係任意破壞既恐怖活動 示威者有無先？
721果班牛屎佬就暴動喇 你係咪想講我地做既野等同佢地呀

你幾時見警察承認自己錯誤使用武力? 你都ON 99既

用下個腦都知你推翻緊 五大訴求
收皮啦

3毛樓主

嘩
你咁都講得出口既時候
根本唔會係自己人
咪撚同我講咩中立
依家只會一係撐警 一係撐兄弟
你講咁撚多野
你不如自己去警署自首
話你係策劃暴動既人
你做到既 你講乜都得

問題係我地根本唔係暴動呀大佬

你貼bam圖自爆啦
你心智未成熟唔好上連登開post

五毛人分化開始了

三毛最苯係一樣野，佢哋重來都係先決定風向，再砌詞解釋，所以每次都是狗屁不通。面對很有邏輯既香港人，就自然很容易被看穿。

On lun 9

文宣組可唔可以整少少野畀大家去外國新聞youtube宣傳下

727後檢討 我地應該有心理準備每個人都有唔同意見

不如大家見到藍衫狗就講英文等佢hang機

承認暴動咪俾人告暴動罪on9,知唔知可以終生監禁呀

同意你

on9未上庭先認罪

你話你唔你唔代表你唔係三毛。
好明顯你係潛藏三毛啦。

內容不錯~
BUT你起個既TOPIC~引一堆負評

樓主on撚9

on9少陣啦 黑警用乜撚武器呀 前線揸鐵通係保護自己 屌你都本末顛倒 暴動係暴徒主動衝擊呀 有邊次係前線衝上前破壞呀 定係直心膠講黑警係暴徒

你知唔知67暴動出埋炸彈

唔會有人認自己係暴徒架on9
一認係暴動就玩完
因為認左係暴動嘅無論你係咩野理由都可以以危及香港安全為由血腫鎮壓(包括出老解)
佢唔鎮壓都有合理原因戒嚴｡
起外國傳媒眼中更加唔會再有和平示威被武力清場呢個光環(雖然imo影響不大)

Block佢啦大家

其實入面有D point 啱，不過講暴動可能有法律責任，講以武制暴我覺得可以

先唔講如果咁樣都叫暴動，咁菠蘿會果d 叫咩？

第二法律問題，

如果有片影到被捕既手足講你呢句既口號，上到庭
會唔會比人當係承認自己做既行動/有打算係暴動？

pish

我地唔係恐襲，唔係無差別動武，我地係以武制暴，係面對對方不對等嘅暴力挺身以武力捍衛我地應有嘅權利

樓主意思主要係指要言行合一
樓主都有講可以唔用暴動一詞
即係承認有使用武力但唔係暴動
因為今次唔係好似當年雨傘咁打不還手
明明比人影到有打警察 就唔好再話自己係和平示威
可以話一開始係和平示威 但所有野都係比人迫出黎

呢個唔單止係香港藍絲
有外國人都睇唔過眼D propaganda
明明支持香港人 但因為真係樣衰而幫唔落

認暴動啦 暴徒！

Dllm 5 cents

你記唔記得天大訴求係乜嘢 其中有一條係撤回暴動定義呀

你自己成篇嘢都講「暴動」
你咩居心？

未算，我既暴力係要有人瞓底
我都好和理非，要跟大圍

67暴動，工聯會用炸彈炸死埋無辜細路仔
你係咪想用個班暴徒同我地阮既義士手足掛勾？

你試下同個官咁講吖
認自己係暴動？
Ok...即係認罪，判刑

因為依家唔係暴動

借個位、唔該

政治潔癖未必人人有、但幾百萬香港人可被能陷於不義

好撚心寒既發現 求大家真係入黎睇下 關於徐步高案

因為暴政 以武抗暴

白衫係「保家衛族」
我哋就係「時代革命」

點解要認係暴動？

你老母個閪就暴動

無暴動，bye

呢個po樓主救唔返架啦 你一係開過個洗洗底啦

承認暴力
不過唔撚係暴動
我地冇傷及無辜

沒有暴動 只有暴政

你認自己係暴動咪即係俾機會人地無限放大呢場運作係暴動囉

你做咩啫

唔係話介意發生暴動，而係事實係無暴動但比狗屈做暴徒
樓主搞清楚現況再出聲好嗎

同意其實我地確實係升級左
再堅持自己[只]和平遊行
亦不得民心
真係應該要宣揚我地係官逼民反先有用

和理非有部分已經話，其實你地都係特登挑釁警察所以先俾人打
我地應該要俾佢地清楚，我地嘅挑釁係要政府不再龜縮

敢做就必須敢認

否則會理虧

最慘係而家都未做就比人屈，理乜鳩虧

樓主都同意字眼上可改，但我地有武力衝突係事實
佢只係想大家認清件事，再用其他字眼/方法去支持運動

大家執著個字眼無用，係概念要清晰

呢d野唔可以認架巴打，咪傻喇
重要擺落口號

暴你老母

如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。

邊度破壞社會安寧
個日D人仲係度賣涼茶,賣老婆餅,落閘個D係由721開始已經落
唔係話衝2下警察就破壞社會安寧

67暴動有炸彈 有目的咁針對警察同政府 咁叫暴動
白衫冇目的 無差別打平民 咁叫恐襲

而家示威者頂多叫做警民衝突 未必係手無寸鐵 但冇放火冇燒車 警察都冇傷到夠10過 咁叫警民衝突

請問邊個外國人睇唔撚過眼呢？

就琴日嗰單野

美國國會同CNN都覺得成件事係peaceful protest

點解唔可以話自己係和平示威呀

你都 on 撚 9

其實樓主無講錯
希望大家詳細睇咗篇文先
樓主中心思想楲想同大家講
以武制暴有其正當性

當然而家自稱暴動可能會影響支持我地嘅人
或者令到日後嘅呿律行動有所阻礙

所以大家可能先將文中嘅 "暴動" 轉成警民衝突
再去通徹咁理解篇文

其實做咩都俾人話係暴動架啦....

［關於琴日一事］唔該入嚟聽小弟抒發下！

哇屌你老母聽你講左係網上話自己暴動
發夢比人拉左上到庭真係水洗都唔撚清

警察暴動

我認為樓主講得正確，「沒有暴動只有暴政」只是將著眼點放於暴政之上，沒充足解釋，亦漠視了勇武。但「因為暴政，所以_ _ 」, 就表達了因果關係，無論任何人看見了這個”果”，都會不其然諗返個”因”

樓主，話示威者係暴動唔係唔得，只係未係時候。
暫時都仲係和理非主場，再加上我地之前的確唔係暴動，依家我地就講自己係暴動只會比子彈對家，話我地自認暴徒，不過將來既抗爭係唔係暴動就好難講，我同意你大部分觀點，但真係唔岩時候。

同意三不原則有問題，依種只係民粹唔係民主。
包容支持係必須，但連登有部份人已經去到死撐。
革命唔可以只靠衝，都要清楚自己做緊咩

警黑咪暴動囉

樓主眾人皆醉我獨醒，此Po已完

「手無寸鐵」同「暴動」之間有好大詮釋空間，所以否認前者唔等於承認後者。

暴你老母咩
同外國既堅暴動對比吓先講啦
屌你老味

你可以話
因爲暴政，所以勇武
因為暴政，所以要救香港
etc

你亦都可以講句sorry 跟住隔一排開新post

屌你

你呢個時候仲可以去理藍絲？
屌，從721開始，仲可以支持警察嘅人全部冇良知啦

上google 睇下咩叫暴動先啦
用下個腦，思考下先啦，白痴仔
抵你比人屌

請問孫中山先生進行既
係「革命」定係「暴動」？

收頭啦柒頭

問題反思點唔係呢場運動既定性名字
係背後既原因道理
打贏左
叫幾好聽既名都可以
打輸左
幾難聽既名都有
定性留番比後人去定去睇
依家我地只為堅持理念而去做
各有各做
互不割蓆
咁先係本是同根生
堅持六大訴求
政府正面回應
全面整頓警察
樓主同我收皮

咁都叫暴動？
幾耐冇上連登？

暴動 維基
暴動，又叫動亂、暴亂，任意破壞公物打殺搶、恐怖活動，發泄對國家、地方政府、黨政治、企業嘅唔滿意。

721白衫就係喇
所以收皮樓主

堅持六大訴求
政府正面回應
全面整頓警察

沒有暴動呀屌你老母
大家咪再推

共產黨不嬲明刀明槍話自己暴動

但我哋唔係共產黨

369

我淨係預見到 我地會圍住佢唔郁手

無暴過點認啊?捱打叫暴動?

仆街

成千個負皮係咩事
革命不是請客吃飯，不是做文章， 不是繪畫繡花，不能那樣雅緻，那樣從容不迫，文質彬彬，那樣溫良恭讓。革命就是暴動

人地評價係你係和平唔和平 同埋由自己講自己係和平係兩回事黎
由自己講出黎就要接受人批評
有人囉證據出黎反駁既話 你就要有合理解釋 一係就唔好講
BTW你要既邊個外國人

做實事啦
洗鬼理d字眼咩

試著不要說因為暴政，所以暴動
試著說因為暴政，所以革命